% Source: https://github.com/jperon/lyluatex/

\documentclass[a4paper, fontsize=12pt]{scrbook}
\usepackage[program=lilypond, tmpdir=tmp-ly, pass-fonts]{lyluatex}
\usepackage{multicol}
\usepackage{listings}

\title{}
\author{}

% Si vous voulez changer globalement la taille des partitions.
% Autrement, elle sera automatiquement adaptée à la taille de police.
%\lysetoption{staffsize}{20.5}

\begin{document}

Hello, world!

\lilypondfile[line-width=\linewidth, label=test]{ly/beethoven-opus-18-1}

Hello, world 2!

\pageref{ly_test}

% Saisie directe d'un fragment musical.
\begin{lilypond}[staffsize=16]
\version "2.18"
\language "français"

\header {
  tagline = ""
  composer = ""
}

MetriqueArmure = {
  \tempo 4=70
  \time 3/4
  \key do \major
}

italique = { \override Score . LyricText #'font-shape = #'italic }

roman = { \override Score . LyricText #'font-shape = #'roman }

MusiqueTheme = \relative do' {
  \partial 4 do4
  fa4 fa la
  fa4 fa la
  sol4 sol la8[( sol])
  fa2 do4
  fa4 fa la
  fa4 fa la
  sol4 sol la8[( sol])
  fa2 \breathe fa4^"Refrain"
  sib2 sib4
  la2 la4
  sol4 sol sol
  do2 la4
  sib2 sib4
  la2 la4
  sol4 sol la8[( sol])
  fa2. \bar "|."
}

Paroles = \lyricmode {
  L'heure é -- tait ve -- nu -- e,
  où l'ai -- rain sa -- cré,
  de sa voix con -- nu -- e,
  an -- non -- çait l'A -- ve.

  \italique
  A -- ve, a -- ve, a -- ve Ma -- rí -- a_!
  A -- ve, a -- ve, a -- ve Ma -- rí -- a_!
}

\score{
  <<
    \new Staff <<
      \set Staff.midiInstrument = "flute"
      \set Staff.autoBeaming = ##f
      \new Voice = "theme" {
        \override Score.PaperColumn #'keep-inside-line = ##t
        \MetriqueArmure
        \MusiqueTheme
      }
    >>
    \new Lyrics \lyricsto theme {
      \Paroles
    }
  >>
  \layout{}
  \midi{}
}

\end{lilypond}

\end{document}
